В большом сосуде с водой находится кусок льда с вмороженными в него маленьким стальным шариком и тонкой
лёгкой невесомой нитью. Кусок погружен в воду полностью и прикреплён с помощью конца нити ко дну
сосуда. В сосуде находится нагреватель постоянной мощности. Вся система теплоизолирована и в начальный
момент времени находится в тепловом равновесии. На графике (рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}) представлена
зависимость сила натяжения нити $T$ от времени $t$ с момента включения нагревателя. Плотность воды
$\rho_{\text{в}} = 1000 \kgm$, плотность льда $\rho_{\text{л}} = 900 \kgm$, плотность стали
$\rho_{\text{с}} = 7800 \kgm$, удельная теплота плавления $\lambda = 334 \kdjkg$, $g = 10 \mcsq$. Найдите:
\begin{enumcyr}
    \item мощность нагревателя $N$;
    \item массу льда $m_{0}$ в начале эксперимента;
    \item изменение $\Delta V$ объёма системы (вода + кусок льда с шариком) за время от начала
        эксперимента до момента, когда сила $T$ натяжения нити обратится в ноль. 
\end{enumcyr}
\answer{$N = 16{,}7\unit{Вт}$; $m_0 = 2{,}25\unit{кг}$; $\Delta V = 210\unit{мл}$}